去入境處排籌 突然覺得係香港生活好絕望

男朋友琴日唔見銀包，約好朋友今日一班人去澳門玩，但唔見身份證。
所以我地大概8點幾去到灣仔入境處，諗住排即日籌（其實搭到車嘅一刻 已經知道遲咗 乜籌都冇）
去到 果然係冇。澳門又唔接受香港嘅特區護照
咁我都知 我地係真係去遲咗 要怪都怪自己
但係去到發現排隊個啲一係就係工人姐姐 一係就係新移民要申請身份證個啲 一係就係小朋友夠11歲要整
我突然覺得 點解「申請」同遺失身份證「補領」要派同一種籌？
點解唔可以「遺失、損壞、塗鴉」要去「補領」係另一種籌呢？
一種可以方便到香港人嘅籌？
會有人話 點解唔上網預約呢
咁突然唔見銀包 冇人想㗎ma
同埋預約最早嘅日期都要一個禮拜後先有位

聽日準備叫男朋友6點去長沙灣排 我就去灣仔排
已經係搭頭班車出去啦
希望可以排到籌啦
作為香港人 好似冇咩資源係香港人優先/係為我地著想
全部都要同人爭 好絕望

以前聽媽媽講話有排隊黨 宜家係咪仲有

11歲小朋友咪香港人囉

我知道啊
我意思係話已經有身份證係手 但要補領個啲

點會無排隊黨 你想即日咪磅水咁簡單

上次申請last mins特衰戶照 凌晨3點去排 考慮下

你唔係想方便香港人
你係想方便你自己姐
唔好拉全香港人落水

收皮啦 影響到自身利益先出聲
根本呢個情況存在已久

咁嚟樣我唔否定嘅
畢竟真係覺得唔方便我先會咁樣諗

但我都只係認為 點解好似樣樣嘢都要爭咁解姐☹️
房屋係 學位都係

對唔住咯

影響到自己就係度叫春

不了 我寧願自己去排

去下深水埗個間,差唔多全蝗

今日去過撞下運氣 的確

平時唔見你講房屋學位
到自己有事要上來取暖
就拉埋呢啲嘢黎講諗住多啲人支持你？

你講得啱呀，入境處係為外人服務多過為港人服務
好似過關，明明寫住香港永久居民，點知排我前面個人，又帶埋個賓妹，又帶幾個大陸人一齊過都得

既然寫明香港永久居民就應該淨係俾永久居民過，如果陪埋 d 大陸親友，外國親友一齊過關嘅就去訪港旅客櫃枱，如果有人帶住就乜人都過得嘅，你仲分嚟做乜

我知錯了

係啊 就係嚟種感覺

咪臭係 而家講到口臭啦 我都心淡啦 你而家先知咩

關自己事就拉到香港人黎講

以前係灣仔入境樓上返工
朝朝都打晒蛇餅
祝樓主好運

多謝你

唔想排籌咪上網預約囉
自己又要去玩又要唔見然後就上黎呻

唔記得咗同樓主講…其實你去馬交攞張單次嘅回港證都得(不過第日都係要補領身份證)，港澳碼頭隔離個海港政府大樓有得辨，但耐唔耐就唔知啦